Hij is nu veel hersteld van zijn ziekte en zit voortdurend op het dek, blijkbaar op de slee letten die aan de zijne voorafging.
Toch, hoewel ongelukkig, hij is niet zo volkomen bezig door zijn eigen ellende maar dat hij interesseert zich diep in de projecten van anderen.
Hij heeft vaak met mij over de mijne gesproken, die ik hem zonder heb meegedeeld vermomming.
Hij ging aandachtig in al mijn argumenten in ten gunste van mijn eventueel succes en tot in het kleinste detail van de maatregelen die ik had genomen om het te beveiligen.
Ik werd gemakkelijk geleid door de sympathie waarvan hij blijk gaf dat hij die zou gebruiken taal van mijn hart, om uiting te geven aan de brandende passie van mijn ziel en om te zeggen, met al de vurigheid die me verwarmde, hoe graag ik dat zou doen offer mijn fortuin, mijn bestaan, mijn hoop, op voor de bevordering van mijn Onderneming Het leven of de dood van een man was maar een kleine prijs om voor te betalen het verwerven van de kennis die ik zocht, voor de heerschappij die ik zou moeten hebben verwerven en overbrengen over de elementaire vijanden van ons ras.
